[好文共賞] 百彈齋主：本土內戰二之 — 熱血一系

本土內戰二之—熱血一系

其實，到了今天，我都是覺得熱血一系（注：即熱血時報、熱血公民），都為香港係抗爭和實際工作，都發揮好大的力量，作為本土第一個，最據組織力和陣容的派系，其實好多縱使志不同，道不同的人，都是認同，然而，熱血一系面對著，隨著因「熱普城聯盟」，而擴大的陣容，成員的增加，友好組織越來越多的時候，和不斷利用已經解散的「熱普城」去不斷攻擊他人。

正如上文所言，陳雲最成功的地方，就是城邦以當初聯盟，成功融入了熱血公民，縱使真正出身城邦派的人，並沒有進入熱血內閣，但基層的民眾，卻已經多數崇拜《城邦論》，並以陳雲學說，視為政治基礎。其實這點，我觀察在於，熱血公民本身是有好強的行動力，組織力，但核心思想一直並不結實，所以當引入了《城邦論》、或「永續基本法」，成為了選舉重心後，本身熱血公民與普羅政治學院，提倡及廣為各派接受的「全民制憲」，反而變成次要，甚至，去到選舉後期，及現在的解說「全民制憲」 的先決條件是「永續基本法」，其實在此時，我不禁想著，到底熱血公民是否代表城邦派？

這個情況，我們不妨參考第一次國共合作，當時孫文許可共產黨，以共黨黨員身份，去加入國民黨，並且進入核心領導，而共產黨就趁此機會，壟斷了國民黨的宣傳部門，軍校教育，地區工作，而且每事以「發展共產黨」作為先，最後由於勢力過大，而在國民黨內的共黨成員，更響應蘇聯指示，推翻蔣介石，最終發生清黨事件，令國民黨元氣大傷。我不會斷言，城邦派對熱血公民，就是用這鵲巢鳩佔的策略，但最少每當城邦派發動鬥爭，例如陳雲批鬥民族論，陳雲要清黨，但清的是不同黨的本民青，城邦派要鬥所有非城邦派的組織，每次熱血公民的領袖與內閣，不是沉默，就是成員以「個人自由」參與當中，正如盤菜瑩子一事中，熱血公民有出來譴責這種事嗎？沒有。當八個女孩，被他們口中低質專頁進行批鬥，他們又有表態嗎？當有熱愛仗義執言的人，公開講啲人由他應付，熱狗專心做事的時候，不是連副主席都讚好嗎？

很多無歸邊的人，一直以來都有維護熱狗，當初泛民花生這班人，污名化熱狗，好多人都一笑置之，甚至以被指責成「熱狗」視為行事正確的認同，而現在他們卻忘記這個時期，忘記了一大班無歸邊的民眾，特別是當奉行城邦論後，熱血公民與民眾的問關係，已經走上非敵即友，不容許他人有兩邊支持的空間，或找出共同點，使兩者並存。近期發生很多，罵戰，清算，其實民眾不是要熱血公民主持公道，亦都無需要，需要的，是要他們公平去處理事情，然而，我們見到的是，就是城邦派做任何事，熱血公民就沉默是金，或提出熱狗審批權不在他們手，甚至提出是被假扮等理由，去為自己開脫。如果他們一早如同黃毓民一樣，聲明熱普城解散，並嚴令成員發表政見時的立場，並對各大友好組織與人，作出勸道，很多點錯相，入錯數就不會發生，但他們就沒有做，以沉默和放任回應。

當初的熱血公民，基本上是可以包容「獨派」、「城邦派」、「修憲派」各種本質不一的思想，但從229過後，熱血公民及一系列組織，就已經與「獨派」無法協調，這點可以體現在，由黃洋達主導的選舉及協調工作，到今時今日，我依然認為在這個過程，熱普城提出的某項條件，是完全抵觸了「獨派」或「民族論說」的底線，而引致本土內戰，而問題在於，選後黃洋達一再強調，大家不用反省下，而變成無法追查，當初的情況，而更重要的是，假若兩派要和解，或合作，要讓公眾知道，當初的條件及交換，我想是熱血公民的責任，因為作為總指揮是黃洋達，如果要追溯整件事，現任的熱血公民領導，又有無此能耐呢？我是懷疑。

在這場內戰中，熱血公民這四個字，成為了城邦派和相關友好，當挑起戰火後，一塊擋箭牌，就算熱血公民不斷的否認，但事實上，有部份活躍人士，是強硬地掛著「熱普城」去執行，他們的正義，其實現在熱血公民想抽身，也抽不了，因為包括他們，自己心中也分不開「城邦派」和「熱血公民」的人，甚至雙重身份的成員。

其實熱城合流都係避免唔到架喇.

熱血公民又需要政治理論, 城邦派又要組織動員力, 兩邊咪一拍即合.

你睇熱血公民年宵就去賣皇天擊殺tee, 就知道熱城合流唔係下面班細嘅晌度玩玩下.

認真討論下。

我記得上一篇提到，只要有港獨派存在，城邦派都唔會有出頭日，呢個觀點係好有問題。首先群眾（尤其香港人）係迷信中立，正如魯迅都講過，要拆咗個屋頂先肯開個窗（sth like that ），當偽民主、城邦同港獨陳列喺香港人眼前，最容易受追捧嘅多數會係中間派；呢一點其實亦體現喺熱普城聯盟上面，熱血其實喺16年選舉之前係支持港獨，黃洋達多次都係節目提過，而最後同城邦合流，依作者所言係「將政綱核心轉移為永續基本法」，唔通單單只係陳雲用權謀得宜而侵蝕熱普？

作者有咁嘅立論，其實亦係好脫離現實。我地將私怨放開，其實有邊個可以好肯定話比我知，究竟係熱普城支持多啲定係本民青政支持多啲？我已經將九月選舉撇開唔計，唔想用票數去proof，客觀咁睇呢個亦唔係用嚟去proof「城邦vs港獨」嘅好工具。咁除此之外呢？所謂港獨派存在，城邦冇出頭嘅講法係點觀察得到？

最後我要重申，熱普城同陳浩天係冇內戰。本民青政唔係港獨派。

邊個金主唔like

基本上，每個政治組織就算話理念幾接近都好，
一講到選票就無計傾，無地位、無錢就無話語權。